［沈旭暉/WS Post] 中國強制要求美國外交官 做了屎眼武漢肺炎測試

《華盛頓郵報》報導，不少美國駐華外交官投訴，被中國當局強制要求進行全球只有中國獨家的「肛門檢測」檢疫。這完全是超乎任何常理想像。

⋯⋯根據關於外交官規範的《維也納公約》，中國有沒有權力作出如此要求，實屬疑問，儘管中國也有權訂立規定：拒絕遵從中國當局檢疫要求的，將不得入境。然而是否所有外交官都要「通櫃」，還是特別保障美國「友人」之舉，同樣語焉不詳。

這動作一來傳遞政治、醫學訊息：中國不信任美國的檢測，而中國疫情比美國控制得好，所以中國的專業建議自然應該遵從，「誰叫你們不爭氣」？

但此外，更有深層象徵意義。正如《華盛頓郵報》報導，美國國務院發言人要求保障「外交官尊嚴」，明顯認為「通櫃檢測」損害人性尊嚴，將當事人當作囚犯、動物，何況其科學根據成疑，更有合理理由拒絕⋯⋯

弊燈：The world is watching囉 so?

外交官俾人通埋櫃都仲係得把口

戰略 性 忍耐

shut up and kiss my ass

你老頂叫你入鄉隨俗，頂硬上

禮尚往來

我俾啲外交人員你插
你俾啲外交人員（未成年）插

敗燈：大家尊重中国文化

外交官等於國家代表
直頭係想通美國櫃

屌拜登屎怱

好撚張伯倫feel

Cultural norm

文化差異嚟，你唔尊重中國插屎眼係咪歧視？

屌那星，唔肛探點知個外交官有冇收埋病毒喺屁眼

敗登：試咗先，可能你哋會鍾意